%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% $Beschreibung: Beschreibung der zusätzlich benötigten Hardware (zus. zum Arduino und Schrittmotor) für den Aufbau $
% $Autor: Theilmann und ter Veen $
% $Datum: 15.06.2024 $
% $Pfad: DemonstratorSchrittmotor/DeveloperDoc/Contents/de/WeitereHardware.tex $
% $Version: 4 $
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Weitere Hardware}

In den folgenden Kapiteln werden die wichtigsten zusätzlich benötigten Hardwarekomponenten aufgelistet und erläutert. Dazu zählen Aktoren zur Darstellung des Betriebszustandes, Schalter und weitere Komponenten, die für den Aufbau des Schrittmotor-Demonstrators nötig waren.  

\section{OLED-Display}

Zur Feststellung des aktuellen Betriebszustandes und zur Ausgabe der eingestellten Bewegungsstufe des Schlittens dient ein 1,3\ Zoll OLED-Display \emph{(Organic Light Emitting Diode)}. Bei OLED-Displays sind jeweils drei OLEDs für einen Bildpunkt zuständig und benötigen keine Hintergrundbeleuchtung oder LC-Zellen, wodurch ein scharfer Kontrast möglich ist. OLED-Displays zeichnen sich durch die Reaktionsschnelligkeit aus. Die Helligkeit eines Pixels wechselt in weniger als einer Mikrosekunde.\cite{DieterStotz.2019} Insgesamt ist das Modul $36 \ mm \times 34  \ mm \times36 \ mm$ groß mit einer Bildschirmdiagonalen von $1,3\ Zoll $. Das Display besteht aus $128 \times 64 \ $ weißen OLED-Bildpunkten. Durch die \ac{i2c}-Kommunikation kann das Display mit dem Arduino verbunden werden. Zur Stromversorgung wird  3,3\ V Gleichstromspannung, bei einem Stromverbrauch von weniger als 11\ mA, benötigt. Mithilfe von 4 Steckbrückenkabel ist es mit dem Arduino verbunden, um es mit der nötigen Spannung zu versorgen und die \ac{i2c}-Verbindung herzustellen (Verdrahtung detailliert in Kapitel \ref{MLLS} \nameref{MLLS}). Die zur \ac{i2c}-Kommunikation nötige Adresse ist 0x3F. 
Zusätzliche Spezifikationen des Displays sind: 
	\begin{itemize}
		\item Pixelgröße: $0.21 \ mm \times 0,21 \ mm $
		\item Pixelabstand: $0.23 \ mm \times 0,23 \ mm $
		\item Anzeigemodus: Passive Matrix
		\item Pixelfarbe: Blau
	\end{itemize}
\cite{AZDelivery.2024}

\section{Signalleuchte}

Zusätzlich zum OLED-Display ist eine SMD-LED-Signalleuchte zur Zustandserkennung verbaut. Sie soll Störungen und Fehler erkenntlich machen. SMD steht für \emph{Surface Mount Device} und bedeutet, dass die Signalleuchte für Oberflächenmontagen konzipiert ist. Die Leuchte ist dabei mit einem einfachen Stecksystem am Gehäuse befestigt. Dazu wird sie in einer 8\ mm Montagebohrung des Gehäuses gesteckt und über die 10\ mm Gehäuseblende der Signalleuchte fixiert. Die Leuchte hat eine 3\ mm im Durchmesser große LED und emittiert ein rotes Licht. Die Betriebsspannung liegt zwischen 2 bis 2,4\ V und der Betriebsstrom bei 20\ mA. Angeschlossen wird sie über vier Litzen am Arduino (siehe \ref{MLLS} \nameref{MLLS}).\cite{Mentor.2024}

\section{Spannungswandler}

Für den Aufbau des Demonstrators sind mehrere Spannungswandler benötigt. Folgende Wandler wurden in der Schaltung verwendet.

\subsection{Netzteil SNT RD 50A}

Dieser Wechselspannung-/Gleichspannungswandler (AC/DC-Wandler) wandelt die 230\ V Wechselspannung des Netzanschlusses in 12\ V  und 5\ V Gleichspannung um. 
Weitere Spezifikationen des Wandlers sind:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Bauteilabmessung ($L\times B \times H$):} $99 \ mm \times 97 \ mm \times 36 \ mm$
	\item \textbf{Ausgangsstrom:} 2\ A
	\item \textbf{Leistung:} 54\ W
	\item \textbf{Wirkungsgrad:} 79\ \% 
\end{itemize} 
\cite{Meanwell.2019}

\subsection{Spannungswandler ASM1117}

Dieser Spannungswandler wandelt die 5\ V des Netzteils SNT RD 50A in jeweils 3,3\ V. Die 3,3\ V werden für den Arduino, Schrittmotorsteuerung, OLED-Display und dem Drehwinkel-Encoder verwendet. Weitere Technische Daten des Wandlers sind:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Bauteilabmessung ($L\times B \times H$):} $40 \ mm \times 40 \ mm \times 20 \ mm$
	\item \textbf{Ausgangsstrom:} 800\ mA
\end{itemize}
	\cite{AMS.2024}
	
\section{Linearführung}

Zur Demonstration einer Linearbewegung wird eine kompakte Linearführung verwendet. Die Führung ist 450\ mm lang und 12\ mm breit. Diese Linearführung wird vor allem in Fused Deposition Modeling (FDM) -Drucker verwendet, wo es auf hohe Präzision bei niedrigen Toleranzen ankommt. Daher ist diese Führung auch für dieses Projekt gut geeignet, bei dem es nicht darum geht, große Lasten zu bewegen, sondern die Schrittauflösung möglichst genau auf die Millimeterskala zu übertragen.\cite{RoboterBausatz.2024}

\section{Drehwinkel-Encoder}

Der Demonstrator soll mehrere Programme fahren können, deswegen wurde ein Drehwinkel-Encoder der Steuerung hinzugefügt. Dieser wird über drei Pins am Arduino angeschlossen und über zwei weitere Pins wird er mit Spannung versorgt. Durch drehen des Drehschalters werden nacheinander drei Kontakte geschlossen oder geöffnet (ein Kontakt ist immer geschlossen). Dieser dadurch entstehende Signalfluss, bestehend aus zwei um 90 Grad versetzte Sinus bzw. Cosinusschwingungen werden ausgewertet. Daraus wird bestimmt, in welche Richtung (im oder gegen Uhrzeigersinn) und wie weit (inkrementell) gedreht wurde. Mithilfe dieser Logik kann durch ein Menü eine Bewegungsstufe ausgewählt werden, die der Schrittmotor fahren soll.\cite{Basler.2016} Bei einer Drehung im Uhrzeigersinn wird im Menü eine Bewegungsstufe höher und bei einer Drehung gegen den Uhrzeigersinn eine Bewegungsstufe niedriger ausgewählt. Zusätzlich zum Drehwinkel-Encoder ist auch noch ein Schaltfunktion im Bauteil selbst integriert. Durch eindrücken des Encoders wird ein Taster betätigt, durch denn der eingestellte Wert bestätigt und an den Arduino zur weiteren Verarbeitung weitergegeben wird. Zur Besseren Handhabung des Drehwinkel-Encoders wurde noch ein Drehgriff angefertigt und auf dem Drehgeber montiert.
Weitere Details: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Abmessungen ($b \times l \times h$):} $18 \ mm \times 31 \ mm \times 30 \ mm$
	\item \textbf{Betriebsspannung:} 3,3 - 5\ V
	\cite{SimacElec.2019}
\end{itemize}

\section{Schrittmotorsteuerung}	

Für eine einfachere Bedienung des Schrittmotors wurde ein Schrittmotortreiber mit integriertem Übersetzer verbaut. Bei einer Leistung von bis zu 35\ V und ± 2\ A ist der DEBO DRV A4988 für den Betrieb von bipolaren Schrittmotoren ausgelegt. Auf dem Treiber ist ein Stromregler mit fester Ausschaltzeit integriert, bei dem zwischen einem langsamen und einem gemischten Abschaltmodus gewählt werden kann. Durch eine Impulseingabe wird der Motor um einen Mikroschritt angetrieben. Der Vorteil der Schrittmotorsteuerung liegt darin, dass keine Phasensequenztabellen, Hochfrequenz-Steuerleitungen oder komplexe Schnittstellen programmiert werden müssen. Im Schrittbetrieb wählt der A4988 automatisch den Abklingmodus, langsam oder gemischt. Im gemischten Modus wird im Abklingvorgang zwischen dem schnellen und langsamen Modus gewechselt. Dabei führt der gemischte Modus zu einer Verringerung der hörbaren Motorgeräusche, einer höheren Schrittgenauigkeit und einer geringeren Verlustleistung.  
Weitere Details: \begin{itemize}
	\item \textbf{Abmessungen ($b \times l \times h$):} $5 \ mm \times 5 \ mm \times 0,9 \ mm$
	\item \textbf{Steuerspannung:} 3,3 - 5\ V
	\item \textbf{Maximale Ausgangskapazität:} bis 35\ V und $\mp$ 2\ A
	\item \textbf{Schutzschaltungen:}  Thermische Abschaltschaltung, Schutz vor Masseschluss, Schutz vor kurzgeschlossener Last, Überkreuzungsstromschutz
\cite{Allegro.2022}
\end{itemize}




