%%%%%%%%%%%%
%
% $Beschreibung: Anleitung zur Fehlerbehebung, falls der Demonstrator nicht richtig funktioniert $
% $Autor: Theilmann $
% $Datum: 06.05.2024 $
% $Pfad: DemonstratorSchrittmotor/Manual/Chapter/de/Troubleshooting.tex $
% $Version: 2 $
%
%%%%%%%%%%%%

\chapter{Anleitung zur Fehlerbehebung}

	
	\textbf{Der Motor bewegt sich nicht}:
	\begin{enumerate}
		\item Überprüfen Sie, ob die Stromversorgung vorhanden ist. Bei eingeschaltetem Zustand leuchtet die \textbf{Status-LED} rot.
	\end{enumerate}
		\textbf{Der Motor macht ungewöhnliche Geräusche}:
	\begin{enumerate} 
		\item Überprüfen Sie die Vorspannung des \textbf{Riemens}, indem Sie den \textbf{Schlitten} manuell bewegen. Wenn während der Bewegung Schwierigkeiten oder ungewöhnliche Geräusche auftreten, stellen Sie Mithilfe der \textbf{Einstellschrauben} und einem Sechskantschlüssel die Vorspannung ein, um ein reibungsloses Gleiten des \textbf{Schlittens} zu gewährleisten.

		\item Möglicherweise löst der \textbf{Endschalter} nicht richtig aus. Überprüfen Sie den \textbf{Endschalter} und Stellen Sie sicher dass die \textbf{Endschalterkabel} sicher befestigt sind.
				
		\item Überprüfen Sie die Achsbewegung. Möglicherweise befindet sich Fremdmaterial wie Schmutz auf der \textbf{Führung} oder dem \textbf{Riemen}, diese sind zu entfernen. 
\end{enumerate}
	\textbf{Nach der Kalibrierfahrt bleibt der Schlitten stehen}:
	\begin{enumerate}
		\item Möglicherweise löst der \textbf{Endschalter} nicht richtig aus. Überprüfen Sie den \textbf{Endschalter} und stellen Sie sicher, dass die \textbf{Endschalterkabel} sicher befestigt sind.
		\item Überprüfen Sie die Achsbewegung. Möglicherweise befindet sich Fremdmaterial wie Schmutz auf der \textbf{Führung} oder dem \textbf{Riemen}, diese sind zu entfernen. 
	\end{enumerate}